奧斯卡獎新規定：最佳影片必須要有女性和少數族裔或人群

據彭博社報導，從2024年開始，奧斯卡將實行新規定「最佳影片必須要包含女性和少數族
裔或人群」，奧斯卡最佳影片獎將頒給更加多元化的影片—無論是銀幕上的呈現還是幕後
的付出。

奧斯卡新規規定，參選電影必須遵守四個多樣性類別中的兩個才有資格獲得最佳影片獎，
例如，為了符合「銀幕上的代表性」類別，電影中必須包含一個少數族裔主演（亞裔/拉
美裔/黑人/印第安土著/中東北非/夏威夷土著或其它島民/其它少數族裔），或者將劇情
集中在一個代表性不足的少數族裔群體上（或至少佔演員總數的30％）。

奧斯卡在考慮多元化時還會考慮的其他類別，包括：領導和項目團隊是否多元化，電影背
後的發行公司或金融公司是否為代表性不足的少數族裔群體提供機會，製片廠是否積極尋
找非白人、女性、LGBTQ+群體或殘疾觀眾。

多年來，人們一直批評奧斯卡過於白人化和男性化。在2020年的頒獎典禮上，只有一位非
白人演員被考慮授予最佳演員獎，主流電影的劇情大多是關於男性的。辛西婭艾利沃是唯
一一位獲得最佳女主角提名的黑人女演員，而且還是飾演一位黑人奴隸。

奧斯卡發起單位美國電影藝術與科學學院的CEO道恩哈德森在一份聲明中說: 「獲獎群體
必須擴大，這才能反映我們在電影創作和觀眾之間的多樣性。」

開始反智

最後只會搞到啲電影為左拎獎而格硬加政治正確題材入去

做馬鹿比木蘭拎？

咁樣算唔算政治凌駕藝術？

如果全套戲係黑人點計

好期待再翻拍十二怒漢

BLM 政治正確

咁樣以後白人男性傳記片係咪冇得再攞獎
咩情繫海邊之城 社交網絡 劫後重生 復仇勇者 基本上都係得男主演

北歐古裝片格硬加D黑人落去

點解唔索性整多個獎就算

啲歐洲歷史戲收皮

Darkest Hours 依類歷史片點加少數族裔同LGBT Churchill 有個黑人助手 which is lesbian

完整啲嘅文
【奧斯卡新規定：2024起最佳影片將會更加多元】

美國影藝學院今日宣佈，為了致力於提昇美國電影產業的多元性和包容度，除了近年來持續廣泛邀請國際、女性、少數族裔、年輕的新會員之外，他們也訂出了新的奧斯卡入圍規範，藉以鼓勵電影幕前幕後的多元性。

從明年起，所有報名角逐奧斯卡獎最佳影片的電影，都必須填寫相關表單，向學院揭露其幕前及幕後的組成。而到 2024（第96屆奧斯卡）才會正式將規範強制納入奧斯卡入圍規則，在以下 ABCD 四個主項目必須至少符合兩項，才具備入圍「奧斯卡最佳影片」的資格。

【A. 幕前多元性】（以下至少一項符合）

．至少一位主角或重要配角是少數族裔*
．配角群30%必須是女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者
．故事或主題聚焦在女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者

【B. 幕後多元性】（以下至少一項符合）

．主創團隊的部門領導人至少一位是少數族裔、至少兩位是女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者
．其他技術人員中至少六位是少數族裔
．整體幕後工作人員必須達到30%為女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者

【C. 產業界機會平等性】（以下兩項都必須符合）

．該部電影的發行商或投資商必須提供有償的實習或見習計畫給女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者：大型片廠/發行商必須在「前期製作與開發、製作、後期製作、音樂、視覺特效、版權購買、業務、發行、行銷與公關」等部門中，盡量都提供持續性且具有一定規模的有償的實習或見習計畫，對象為女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者；小型或獨立片廠/發行商必須在上述部門的至少一個部門當中提供至少兩個實習或見習機會，對象為女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者（其中至少一位應為少數族裔）
．該部電影的製作公司、發行商或投資商必須在其他幕後領域提供技術培訓或工作機會給予女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者

【D. 觀眾發展性】（以下一項必須符合）

．該部電影的片廠或製作公司必須包含多位內部高階主管為女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者

*少數族裔定義：亞裔、拉美裔、黑人/非裔美籍、原住民族、中東/北非、夏威夷原住民族及其他太平洋島嶼裔、其他未獲得充分代表的少數族裔

蟲蟲特工隊是否不符規定？

拍套「新疆人的日與夜」，睇你敢唔敢頒獎

Toy Story Woody 同Buzz BL

諗起套Mary Queen of Scots真係特登搵個黑人同亞洲演員

屌你老母奧斯卡
幾時有另一個獎去取代佢

垃圾黑人 自己無成就就去騎劫白人文化

其實人地係四揀二你唔講又淨係highlight 最難fulfill 果樣

佢睇埋幕後

等睇左膠頒獎禮頒獎比花木蘭
條件全中呀

古代戰爭片以後冇得攞獎

幕前幕後投資製作四揀二都唔提，淨係提幕前

林鄭叫你四揀二
做dna測試
用人面識別探熱器
拎健康碼
永續限聚

點題係點解要揀? 依家係最佳電影 🎬 導演編劇拍咩題材用咩人 （幕前幕後）都係關最佳電影咩事?

一套片有齊女權，同性戀，黑人，黃種人，中東人，殘障，變性
即攞奧斯卡

不如拍支共樣板戲算啦

我估個個都會揀符合c同d
應該係最易做到

on9

Last of us 2 must win

變十二個變性人

無女係咪要收返個獎

近幾年已經冇興趣搵得奬電影睇

電影中必須包含一個少數族裔主演

咁咁樣玩鳩自己認受性

除左第一個(特別係歷史題材)其實其他都唔太難

計埋幕後製作投資公司架屌

白人幕後慘囉

弱撚智

幕前幕後投資製作公司四揀二

再遲D要有變性人同同性戀

可以全黑人冇白人
淨係唔可以全部白人

屌，柒咗。以後真係要睇英文原文。

有冇台灣人/西藏人/維吾爾人/香港人

樓主講啲唔講啲誤導人

Lawrence of Arabia

逆向歧視多數族裔
點解無少數族裔就唔拎得獎

取消晒之前啲獎呀笨

30%茄喱啡女性

咁NBA係咪一定要有asian？

馬丁路德仲在世應該都會比人叫做右翼同racist

唔關誤導人事
四揀二都好
無啦啦加插呢d奇怪元素已經有問題

其實除左幕前，其他都唔算難，特別係依家呢個年代

要一個TB樣muscular gay woman帶住
一班屌屎忽 Asian/Black gay佬
然後打敗一班住喺北歐城堡入邊白人
最後結局要TVB 天台BBQ

唔難還唔難 但制片人有自己決定權
而家係抺殺人地藝術創作自由喎

斷背山呢

Parasite好racist，居然全套片只得一個族裔

The Godfather都要ban
要平權拍返出
黑人GodMother

除左幕前限制多左其實其他都好難符合唔到

要有女人 Gay Lesbian 變性 黑人 中東人
先可以係合法球隊

明局限創作唔撚見佢話一定要有反共元素

鳥人教父The King's Speech全部都要取消資格，我地美國係多元文化之國，種族大熔爐咩文代都可以有一席之地

除左白人既文化

唔怪得之黑豹會有提名

少數？邊撚個係少數先，點解少數族裔要叫少數？少數好負面喎，係咪歧視先？
叫唔多唔少族裔唔得嘅

開始想反美了

好撚on9

個普世價值越來越同自己唔同

標題黨

點解唔包括埋Aliens ？

準備迎接人類新一個黑暗時期

亞洲人呢

Thelma Schoonmaker同 Karen Hill已經係啦

一班嚟自荒島原始部落嘅
中國女黑人 vs 外星人
BEST MOVIE OF THE YEAR

一定係最佳影片

屌

以後荷理活既戲
黑人都唔可以死

政治正確係毒藥
如果領導者只講政治正確
咁佢肯定唔係好領導者
如黑巴馬

可以唔參加
又唔係一定要參加先有人睇

成套片都係亞裔變性肥黑人仲開心

主角係同性戀 對手係黑人

男權，煽動仇恨，黑社會，白人至上

幕前就話姐，幕後投資製作公司呢啲關個題材咩事?

未必，如果係全部黑人細路女就贏硬 非洲版仙樂飄飄處處聞

幾時搞個正常的頒獎禮 唔想睇了

話就話四揀二
佢整啲咁嘅條款出來
你覺得有冇hidden agenda
搵多d黑人女人會唔會有著數
而家oscar bait已經夠悶
仲要搞咁多限制扼殺創作自由
Oscar收皮啦
搵黑人女人做d奮鬥故仔 最好真人真事
探討下岐視問題
咁就攞獎

白撚痴，幾時規定埋白人一定要做奸角？

痴撚線，有機會拍得好果d，因為無合乎規定就無奬，反撚智，不如直情整個女權電影獎，少數族裔電影奬，係要整埋一齊

我有個IDEA
亞裔殘障男1+非裔變性男2 領養TB細路女
故事講佢地點樣成長排除萬難
實攞best film

根本就唔同程度

I am Legend點算

以後 奧斯卡獎=垃圾指標

咁你hidden agenda 幾時都會有架啦

加埋同性戀 環保人仕 素食撚
未拍已經拎最佳電影

封殺哂其他題材，一定要跟規矩，仲講咩創意

咁就已經唔係呢幾個條款嘅問題

拍戲同頒獎搞到咁多規定，同中国拍片一撚樣

好多亞洲明星終於有機會進軍荷里活了。

Btw, 公平起見，咁金像獎金馬獎係咪都要有非亞裔演員先得？

最佳政治作品

不嬲都係
而家講到出口

Much diversity

點解有創作限制？

最佳影片唔係因為故事好拍得好
而係要睇有冇黑人LGBQT+
真係好倒退

考試呀依家 俾個框框控制人
咩叫自由創作呀 屌你老母
咁我拍紀錄片得啦

同共匪n-1呢啲憨鳩規定一撚樣

最佳影片必定不可以是獨腳男主角劇本

可以全亞洲人
我哋算唔算得益嗰邊
不過而家港產片無哂水

機械人計咩性別

其實唔好睇就唔好睇，戲屎就戲屎架啦唔係話你格硬加個唔同顏色嘅人落去就會變得好架喎

賓虛呢類片點算 會唔會無人再投資

傷殘同性戀智障女力架

下一步 電影唔可以有白人演員，否則racist

垃圾

無同性戀唔洗諗拎獎

台前幕後有能者居之, 有咩題材就搵咩演員拍
點解要咁樣4揀2去滿足左膠搵啲diversity hire 番黎

奧斯卡獎計分:
主角:
男人 -1
女人 +1
變性 +1
殘疾 +1
性取向:
非 LGB -1
LGB +1
種族:
白人 -1
少數民族 +1
黑人 +1
政見
撐侵 -1000000
反侵 +1
(自稱) 女權 +1
BLM (白人權利關我撚事) +1

同性戀黑人殘疾女性=奧斯卡最佳電影

咁你同支那通信局有咩分別
乜撚題材都唔做得

應該至少符合有30％女演員

如果我想拍一個關於Amish社區既故事咁點算

明顯d囉而家再
咁整嗰咁嘅條款有咩意思

仲有變性 bi

the last of us 2 咁一定係全年最佳遊戲

我覺得最後奧斯卡失去代表性，俾其他奬取代
冇理由一套好電影會因為冇黑人而攞唔到奬

奧斯卡奬唔攞咪攞康城奬囉

就黎power rangers都要有
傷殘肥婆小數族裔女同性戀者

我準備拍一套黑人殘疾變性女人拯救世界既故事，攞硬奧斯卡

CLS Reverse discrimination

肥婆呢？

你同d廢老講唔中意就移民有咩分別

要整就整多幾個啦
黑人組，黃種人組
身高都可以分組，170以下, 180 以下

做乜撚野

果套猩猩片黎

肥胖黑人mix小數族裔
殘疾基層變性女人
先得

又唔係話冇問題，只係樓主個講法誇大左好撚多

白左

政治正確

其他仲撚癲 金熊獎取消最佳男女主角獎 二二合為一

又唔係唔俾上畫
大把電影連提名入圍都無啦
咪一樣好收得
學熱狗啦
唔好參加
杯葛奧斯卡

其實有啲美劇已經行緊呢個方向

CLS, 遲吓支那人投訴唔通又要有戰狼?
不過Academy一向on9左膠

變咗白人先係少數族裔

支那都可以黑鬼抗日啦

tlou2

Western 主角變女黑人同性戀
係咁殺白人

最佳電影：沒有白人的世界之素食者黑人女性的環保一天

好撚on9

本末倒置

On9

左膠真係痴撚左線

賀錦麗傳奇
奧巴馬伉儷傳
攞硬獎

當左膠去到極端

即係歧視白人

「電影中必須包含一個少數族裔主演」
點解唔係全世界所有種族都要演出？

social justice唔包亞裔

杯啦戇鳩

又好似真係喎

痴撚線，而家選最街外語片呀？

有冇link

GAY片

中文

算9數啦過氣飛機大會

開套講少數族裔＋男女同性戀＋變性人
仲唔贏硬奧斯卡?

岩岩接左套新戲叫斷背山2024 可以點拍？

蚑共無同性戀劇情, 拎唔到獎

復仇者聯盟應該做到

痴撚咗lo

維穩獎

如果有人死，第一個唔可以係黑人

樣板戲

咁拍套黑人做主角, 講佢瘋狂迫害屠殺女性/少數族裔/LGBTQ+/身心障礙者最後主角比白人正法, 咁實掂喇

Frozen

拎埋諾貝爾和平獎

好在 老人與海 唔係今天拍

fake news?

痴線
呢啲先叫歧視
因為人嘅人種黎做決定

遲下可能又會好多個景甜地獄

左膠勢力太大
尤其兒童至青少年向嘅劇
佢哋依家都想推多元思想
推廣同性戀好正常
變性好正常

即係拍一套得女人既就得
男人賤過地底泥

遲早西方文化會比呢堆思想玩到滅亡

拍成黑白電影係咪就解決到

black supremacy

無人參加就好笑

太over了吧

二戰電影會有三成係女兵

只要拍到搞乜鬼奪命雜作嘅質素都夠贏啦

咁又點，連登咪又係年年睇Oscar

Moonlight???

其實係樓主講啲唔講啲，我係上面po左詳細文章

限制電影必須多元
如果個故事講古印第安人
咁係咪要搵個亞洲人去演

其實我諗都唔係咁多黑人支持呢啲左膠政治正確
啲偽善白左先係最仆街摧毀自己文化

一個同性女權黑人同殘障黃種 變性中東人大玩3p

早幾年套Green Book咪係，又黑人，又gay，又孤兒，又宗教

遲吓應該加埋罕見病變嘅變獸人，例如狼人樹人侏儒等等
再遲啲要有埋啲變人獸，即係植入咗人類幹細胞組織培植研究嗰啲身上生有人類官器嘅動物，例如人耳老鼠
維護跨界別跨物種嘅動物權益

拍英國歷史又要黑人？

矯枉過正

Darkest hour

啲戲只會越拍越差
成件事錯哂喎

Tube入邊個黑人

007 蝙蝠俠就黎搵mc jin吳彦祖做

12 angry men
12 angry people

但真係好好睇
個年都冇咩好作品

戀童群眾幾時先會被重視？

最基本邏輯
假設一套電影拍既台前幕後所有人都係同一個種族

代表套電影差唔值得拎獎

其實無所謂
本身由支持平權咪變成一掂到少少左膠野就屌佢老母囉依家
唔歧視唔等如要接受
班左膠撚ON99日撚日諗d新野出黎迫人去接受...CLS

認受性咪只會愈來愈低

黑豹都入圍
垃圾Oscar

4揀2仍然反智

唔係話完全冇問題，但樓主都係幾誤導性

咁quentin tarantino d片係咪從此以後都唔會入圍 一套戲講幾百次nigger

行共產主義啦 唔好煩

Oscar:佢地係咪黑人先？

Hereditary, The Favorite， Climax 同Suspiria 果啲咪仲好睇

一定有Sam L Jackson 咁濟啵

好似要打入支那嘅電影要定要有芝麻人演出一樣

左到上腦

奧斯卡都好打飛機

整個黑人女人做嘅戲
香港大把 拍一套極低成本 再去參賽 輸撚咗就BLM

咁d 黑人片全套黑人點計先

講漏左，係包亞裔但唔包括東亞蒙古人種

開間全黑人嘅公司，掛名投資全Hollywood 嘅戲等佢哋可能bypass呢個限制係唔係新商機

整個 Oscars BLACK 咪得囉

四揀二呀

返工前交埋份DNA檢測證明

中國人係撚少數民族

所有歐洲宮庭戲唔駛入圍

Exactly

就好似Disney mermaid個remake咁

On 9

得既

拍解放黑奴同哥倫布 做過既仆街之類史實改編

因為中資入來，同埋之前啲偽人北上發展，覺得文化洗底都幾勁，温水煮蛙不知不覺就好多野都無咗

我會將以出名既舊片 全部黑白人反轉 重拍
奧斯卡 重唔俾我掃哂?

又唔好講到我地無份咁
我地唔黑但唔好唔記得我地都係少數族裔
如果因為oscar咁積極可以令到港人都有荷里活工作機會
講香港嘅故事、香港演員都有機會拎獎
咁都係好事
如果無人/機構肯踏出第一步stimulate diversity嘅話可能往後一百年想睇高質素片都只會係白人異性戀故事為主

其實想維持現況都無話唔得，不嬲最賺錢嗰啲都唔係奧斯卡入圍片嚟架啦，反而講小人物故事不嬲都唔係商業，所以係迫唔到啲人為票房政治正確的

咁拍外星人片係咪要有對gay嘅外星人？

是日電台

反送中案件陸續開審 明日超過60名手足提堂 至少2人將會判刑

抵制奧斯卡啦，over哂

政治正確獎
定係 殘疾演員獎

奧斯卡？執柒咗佢啦

我見reddit post好多人屌緊
有人直頭講trump need our vote